Otto Samuel Tarrask tulli omma Kingitus Tunnistusse Kirjaga Kohto ette, nink nõüdas omma Kingitusse Kirja Kohtu een ülles, et temma wanna Essa Maddis Laats selle kirja läbbi; kohhe temma essi omma käega alla om kirjotanu nink Kihhelkonna Kohtust Kinnitetu, om Maddis Laats Otto Samuel nink temma Welle Carl Woldemar Tarraskille ommast perris platsist kummalege kümmne Tadri maad nink kolmekümne kattessa Wakka maad mõtsa, õtte kokko katskümmend Tadrit maad ilma wõllata kinknu, et nüüd se Kätte samisse aig sest kingitu maast Jürri päiwal 1870 aastal kätte jõudnunink sedda maad mes temma Welle Carl Woldemar Tarraskille wannast Essast Maddis Laatsist kingitu, ennegi Kümmne Tadri maa kätte om sanu nink Otto Samuel Tarrask ei ollew weel seni ajani omma kümmne Tadri maad kätte sanu, nõwwap temma nüüd Wanna Essa Maddis Laatse käest temma kümmne Tadri maad ka kätte anda. Muido om täl kättekümmne Tadri ma eest kingitusse kirja sisse kik kronu massu nink täutmisse päle kantu, nink maad om ennegi kümmne Tadrit kätte sadu.
Maddis Laats kutsuti ette, nink loeti talle se kingitus kirri ette, kon temma neid kattekümmend Tadrit maad nink kolme kümmne kattessa wakka maad mõtsa neile mõllembille weljule Otto Samuel ja Carl Woldemar Tarraskile lubbanu ja omma käe kirja alla pandnu; ütles Maddis Laats, minna ei näe ennamb ommi silmiga kirja, woip olla et nemma essi hendale kirja omma tennu, woip olla ka et ma omma Käe olle alla pandnu; ent minna olle neile mõllembille Wllile lasknu ütte tükki maad wälja mõõta nink piri läbbi ajada ja ka kuppitse panna, sedda om neile mõllembille küllalt arwatu. Kui temma käest kohtu polest saije küssitus, kas sinna ka Otto Samuel Tarraskile to körd ollet üttelnu kui selle kingitu platsile piiri saiwa ajetus, Kui paljo Tadrit se ma suur om, olli Maddis Laats wastus, mes minna olle andnu seddaa olle minna andnu neid katte päle, mamõõtja ei olle mulle üttelnu paljo Tadrit se ma suur om, es moista minna ka neile üttelda; woip olla et sedda maad ka nellikümmend Tadrit saap.
Kohtu otsus:
Kohhus moistse, et Maddis Laats Otto Samuel nink Carl Woldemat Tarraskille peäp kingitusse Kirja perra kummagile omma kümne Tadri maad ja kummagile kolmekümne kattessa wakka maad mõtsa omma lubbamisse perrä kätte andma, selle kingitusse kirja ülles pantu 1870 aasta Jürripäiwal.
Päkohtomees J Konts &lt;allkiri&gt;
Abbikohtomees Jaan Petso XXX
Abbikohtomees Jaan Wisk XXX
